反對維穩 社署外設連儂牆

反對維穩 社署外設連儂牆

社工團體在社署總部樓下設連儂牆，讓一眾社工發表心聲。

【本報訊】多個社工團體昨日發起靜默遊行，原定起點為社會福利署總部的胡忠大廈，惟警方以該位置無法容納過千人及阻礙律敦治醫院為由，將遊行起點改至灣仔修頓球場起步。遊行發起團體之一、社會福利機構員工會遊行前於胡忠大廈集會，工會理事長邱志恆表示，社福界早已在前線做各種支援工作，從來不是由特首林鄭月娥所動員，並指社福界不是政府棋子，「唔係警察話我哋去邊就去邊」。

相關新聞：何君堯與白衣人握手讚「英雄」

「返工放工幫政權執爛攤子」

集會約有近百人出席，工會在胡忠大廈的其中一幅外牆設置「社福界連儂牆」，不少人在集會前將不滿寫到便利貼上，「社工不是維穩機器」、「政治問題，政治解決」等字句佈滿於牆上。集會完結後，他們就帶同標語等道具，由胡忠大廈步行至修頓球場的起步點。社工張先生指，近日市民面對警察以不恰當武力清場等不公義情況，不少參與運動者感絕望，直言：「公餘時間執仔，返工放工幫政權執爛攤子」。

■記者李思潁

上一則
上一則
社工促政治問題政治解決

下一則
下一則
陳伯報案 告盧偉聰知法犯法

何君堯與白衣人握手讚「英雄」
被鬧警黑合作 總督察兇市民
7.21遊行後爆衝突 千警上環亂彈清場
「林鄭已無權」 示威者劍指中聯辦
港澳辦急發聲明：觸碰一國兩制底線
越過盧押道 憑良知抗暴政
銀髮族上前線守護孩子
7.21混戰全紀錄
43萬人逼爆港島追究警暴
售票機放滿散紙 單程票
和理非：誓不與勇武派割席
黎智英：撤惡法也難息民憤
老中青同行 怒罵林鄭禍港
何韻詩質疑警方變陣挑撥情緒
店東落閘上街：公義最緊要
社工促政治問題政治解決
陳伯報案 告盧偉聰知法犯法
點滴：金鐘站天眼包膠防噴漆
蘋論：建制派的偽善 高永文的無恥
6.12中彈失明教師：保留身軀抗爭
警鎖定700示威者 運物資照拉
毀連儂牆 持刀漢被捕
遊行前 警充公急救站
高永文污衊獨立調查 36醫護炮轟
梁栢賢指官員失民心 問責制崩潰
涼茶媽媽再上街 教林鄭做真慈母
央視警告：香港不能再亂
西環集中營：警民衝突惡化 領事外商指京責任大
元朗無警時分黑幫喪毆途人